毒狗案兩狗屍調亂交還 警道歉

毒狗案兩狗屍調亂交還 警道歉

【明報專訊】粉嶺華明邨接連發生毒狗案。一名受害主人最近交出狗屍予漁護署解剖，透過警方領回狗屍準備火化時，發現自己的芝娃娃狗被換成別人的松鼠狗狗屍。警方證實過程中資料出錯，就事件表示歉意。

解剖後領回 芝娃娃變松鼠狗

黃小姐飼養8歲芝娃娃Micro，上月初在華明邨附近懷疑誤吃毒物中毒身亡。黃小姐希想Micro在解剖後可領回狗屍自行火化，惟當時有關政府部門沒有相關程序，幾經爭取，漁護署和警方終承諾狗主在解剖後可領回狗屍，她遂於上周交出狗屍，經警方交漁護署解剖。

黃小姐向本報指出，上周五收到警方通知可領回狗屍，她通知善終公司於前日（周一）領回狗屍，安排同日晚上火化。惟黃小姐在準備火化時，發現包裹其芝娃娃狗屍的黑色膠袋表面，有一張寫着「Pomeranian（松鼠狗）」的標籤。善終公司職員剪開膠袋，黃小姐發現膠袋內的狗屍為黑色毛，而Micro的毛是白色和啡色。

警方：與漁護署改善機制

據她所知，毒狗案只有兩名主人交出狗屍解剖，她認為事件是「無可能發生的錯誤」，認為有關部門疏忽。她即通知另一主人，幸對方未安排火化，否則便會把另一隻狗的骨灰錯誤取回家，遂通知警方安排換回狗屍。

警方回應本報稱，大埔警區證實領回狗屍的流程中有資料出錯，警方接獲狗主通知後已盡快跟進，並向兩事主就事件引起的不便表示歉意，警方亦會與漁護署研究改善措施。漁護署指出，每具動物遺體均有編號，該署會於完成解剖後為其配上獨立的封條號碼。署方收到警方書面通知後，會按照書面通知上的資料，包括編號、封條號碼、可領取日期及領取人士等，發還有關遺體。

咁都搞得錯，做得呢啲工都係冇撚腦

同類都唔識分

同貓義工一樣煩膠